**激进公民联盟**（[西班牙语](../Page/西班牙语.md "wikilink")：），[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")[中間派](../Page/中間派.md "wikilink")[社會自由主義政党](../Page/社會自由主義.md "wikilink")，與另一政黨[庇隆主義](../Page/庇隆主義.md "wikilink")[正義黨為阿根廷的兩大政黨](../Page/正義黨.md "wikilink")。該黨的支持階層主要是[中產階級](../Page/中產階級.md "wikilink")。

## 歷史

該黨目前是阿根廷歷史最悠久的政黨，成立於1891年6月26日。

1916年在首次公正的總統大選中獲勝，連續執政直到1930年被軍事政變推翻。1957年改名為人民激進公民聯盟，並於1958年再次執政。1966年再次被軍事政變推翻。

1972年恢復激進公民聯盟名稱。1983年結束右翼軍政府獨裁統治後，激進公民聯盟在大選中獲勝，主席[劳尔·阿方辛任總統](../Page/劳尔·阿方辛.md "wikilink")，恢復民選的文人政府，並推動阿根廷民主化進程。

過去不論在軍人獨裁時期及[正義黨時期](../Page/正義黨.md "wikilink")，該黨一直是主要的反對黨。該黨一直反對[庇隆主義](../Page/庇隆主義.md "wikilink")。

激進公民聯盟於1916－1930年，1958－1966年，1983－1989年，1999－2001年及2015年至今是阿根廷的執政黨。

近年該黨支持度下降，在基什內爾領導的正義黨2003年執政，並改組為勝利陣線後，開始與其他中間派、中間偏右、自由主義和庇隆主義原正義黨內右翼、反對基什內爾政權的政黨組成反對派聯盟參與選舉。

2015年與[共和國方案組成聯盟](../Page/共和國方案.md "wikilink")，支持共和國方案總統候選人馬克里參與總統選舉，最終成功勝出總統選舉，結束14年的在野時期。

## 领导

全國委員會由24個選區的95名代表組成。由全國委員會主席、副主席和若干名委員組成的政治行動委員會為最高領導機構。

  - 全國委員會主席:

<!-- end list -->

  - (1891–1896) [莱昂德罗·阿莱姆](../Page/莱昂德罗·阿莱姆.md "wikilink")(Leandro N.
    Alem)
  - (1896–1897)
    [贝尔纳多·德·伊里戈延](../Page/贝尔纳多·德·伊里戈延.md "wikilink")(Bernardo
    de Irigoyen)
  - (1897–1930) [伊波利托·伊里戈延](../Page/伊波利托·伊里戈延.md "wikilink")
  - (1930–1942)
    [马尔塞洛·托尔夸托·德·阿尔维亚尔](../Page/马尔塞洛·托尔夸托·德·阿尔维亚尔.md "wikilink")
  - (1942–1946) [加布里埃尔·奥多内](../Page/加布里埃尔·奥多内.md "wikilink")(Gabriel
    Oddone)
  - (1946–1948) [爱德华多·劳伦塞纳](../Page/爱德华多·劳伦塞纳.md "wikilink")(Eduardo
    Laurencena)
  - (1948–1949) [罗贝托·帕里](../Page/罗贝托·帕里.md "wikilink")(Roberto J. Parry)
  - (1949–1954)
    [圣地亚哥·德尔卡斯蒂略](../Page/圣地亚哥·德尔卡斯蒂略.md "wikilink")(Santiago
    H. del Castillo)
  - (1954–1957) [阿图罗·弗朗迪西](../Page/阿图罗·弗朗迪西.md "wikilink")
  - (1971–1981) [里卡多·巴尔文](../Page/里卡多·巴尔文.md "wikilink")(Ricardo Balbín)
  - (1981–1983) [卡洛斯·孔廷](../Page/卡洛斯·孔廷.md "wikilink")(Carlos Contín)
  - (1983–1991) [劳尔·阿方辛](../Page/劳尔·阿方辛.md "wikilink")
  - (1991–1993) [马里奥·阿尼瓦尔·洛萨达](../Page/马里奥·阿尼瓦尔·洛萨达.md "wikilink")(Mario
    Aníbal Losada)
  - (1993–1995) [劳尔·阿方辛](../Page/劳尔·阿方辛.md "wikilink")
  - (1995–1997) [鲁道夫·特拉尼奥](../Page/鲁道夫·特拉尼奥.md "wikilink")(Rodolfo
    Terragno)
  - (1997–1999) [费尔南多·德拉鲁阿](../Page/费尔南多·德拉鲁阿.md "wikilink")
  - (1999–2001) [劳尔·阿方辛](../Page/劳尔·阿方辛.md "wikilink")
  - (2001–2005) [安赫尔·罗萨斯](../Page/安赫尔·罗萨斯.md "wikilink")
  - (2005–2006) [罗伯托·伊格莱西亚斯](../Page/罗伯托·伊格莱西亚斯.md "wikilink")
  - (2006–) [杰拉尔多·莫拉莱斯](../Page/杰拉尔多·莫拉莱斯.md "wikilink")

## 外部链接

  - [激进公民联盟官方网站](https://web.archive.org/web/20040322000857/http://ucr.org.ar/)

[Category:自由主义政党](../Category/自由主义政党.md "wikilink")
[Category:阿根廷政黨](../Category/阿根廷政黨.md "wikilink")
[Category:社會黨國際](../Category/社會黨國際.md "wikilink")
[Category:社會民主主義政黨](../Category/社會民主主義政黨.md "wikilink")
[Category:社會自由主義政黨](../Category/社會自由主義政黨.md "wikilink")